## Como usar

### Atributos no elemento acionador

#### Obrigatórios

| Atributo                   | Tipo      | Descrição                                                                           |
| -------------------------- | --------- | ----------------------------------------------------------------------------------- |
| `data-toggle="accordion"`  | atributo  | Indica que o elemento é o acionador do comportamento e qual o tipo de comportamento |
| `data-target="id-target"`  | atributo  | Indica qual o elemento que é o alvo (aquele que será aberto/fechado)                |
| `data-group="id-accordion" | `atributo | Indica qual o grupo que o acionador pertence                                        |

> O grupo é formado pelo valor do atributo `data-group`

#### Opcionais

| Atributo                     | Tipo     | Descrição                                               |
| ---------------------------- | -------- | ------------------------------------------------------- |
| `aria-controls="id-target"`  | atributo | Atributo de acessibilidade                              |
| `aria-expanded="true/false"` | atributo | Atributo de acessibilidade                              |
| `data-visible="true/false"`  | atributo | Atributo de controle de visibilidade em relação ao alvo |

> Os atributos opcionais do acionador são gerados automaticamente pelo JavaScript.

### Atributo no elemento alvo

#### Obrigatórios

| Atributo         | Tipo     | Descrição                            |
| ---------------- | -------- | ------------------------------------ |
| `id="id-target"` | atributo | O id é usado para referenciar o alvo |

#### Opcionais

| Atributo                   | Tipo     | Descrição                      |
| -------------------------- | -------- | ------------------------------ |
| `aria-hidden="true/false"` | atributo | Atributo de acessibilidade     |
| `hidden`                   | atributo | Atributo que abre/fecha o alvo |

> Os atributos opcionais do alvo são gerados pelo JavaScript.

### JavaScript

**Para cada acionador (trigger)**, instanciar a classe Accordion passando um objeto de configuração.

```javascript
this.element.querySelectorAll('[data-toggle="accordion"]').forEach((trigger) => {
  const config = {
    iconToHide: 'fa-chevron-up',
    iconToShow: 'fa-chevron-down',
    trigger,
    useIcons: true,
  }
  const accordion = new core.Accordion(config)
  accordion.setBehavior()
})
```

> **this.element** elemento DOM onde vai ser instanciado o utilitário
> link do utilitário [Accordion](assets/accordion.js)

#### Objeto de configuração

| Propriedade  | Tipo    | Descrição                                                          |
| ------------ | ------- | ------------------------------------------------------------------ |
| `trigger`    | Object  | Referência ao elemento (DOM) acionador                             |
| `iconToShow` | String  | Classe CSS para o ícone com o significado de "mostrar o conteúdo"  |
| `iconToHide` | String  | Classe CSS para o ícone com o significado de "esconder o conteúdo" |
| `useIcons`   | Boolean | Indica se o comportamento usará ou não ícones                      |

> As propriedades `iconToShow`, `iconToHide` e `useIcons` possuem, por padrão, os valores `fa-chevron-down`, `fa-chevron-up` e `true`, respectivamente. Por tanto, são **opcionais** no objeto de configuração.
